Leppitud saiwad.
1. Kirrepää karjus, Kawasto walla mees Jaan Karisa maksab talurentniku Siim Siimule 4 rubla, et laskis karri tema wilja sisse ja istub 24 tundo wastapanemise pärast kinni.
2. Wallawanem Josep Lepiku ettepanemise pääle, et Jaan Raudsepp kess 8 aastat ümberhulkunud Wenemaal, lihi 10 rubla pearaha wõlgu on ja nüüd kodu sai läkkitud mõisteti Jaan Raudsepale 15 witsalööki ja panneb wallawalitsus teda tööle, nenda kaua kui wõlg makstud on.
3. Sulane Madis Andrejev tunnistas, et tema süda täis on olnud peremehe Markus Halliku pääle ja kui Hallikuga kohut käis, siis olla südametäiega metsasaksa Grossile öölnud, et Markus Hallik olla mõisametsast puud toonud, nüüd on tema aga Markus Hallikuga ära leppinud ja Markus Hallik ei ole mitte puud warastanud.
4. Kolkja majaperemehed Kirill  Trofimow ja Nefed Uljanow kess ao pääwad ei ole mõisale teinud, neid mitu korda sunniti mõisa tööle tulla, aga ei tulnud, maksavad igaüks 50 Kop. aeja kulla metsasaksa Grossile ja istuwad wastupanemise pärast 25 tundi kinni ja teewad pääle selle wõlgu jäänud pääwad ära.
5. Joosep Tehwan maksab Karel Wahile 3 rubla 50 Kop., et tema hobused Karel Wahi heina kuhja söönud ja kahju teinud.-
6. Talurentnik Karel  Wahi on nende  2 walla sandide, nimetud Nuuma Ann ja tema poeja töötamisest prii sellepärast, et Karel Wahi grundi pääl 2 waesed elawad.
7. Karel Wahi lubab 1 süld puid tuleva nädal kontori tuua, miss temal Allatskiwwi köstrele wõlgu on ja köster puud kontorist sai, kui Karel Wahi terminil puud ei too, siis saab tema trahwitud.-
8. Soldat Abram Wasiljew Malatowkin, kess Nina sotnika Anton Jefremowi Kusowit oli sõimanud: masurik, warras ja Kusowi naest litsiks, mõisteti, kumbagi teotamise eest 2 pääwa, ühte kokku 4 pääwa kinni.- Jäiwad rahule.
Kohtumees.
Kohtumees M.Kook
Adam Kalew +++
